\section{Hyperstatisme des modélisation}

\begin{figure}[htpb]
				\centering
				\hfill
				\includegraphics[width=0.4\textwidth]{./img/plan.png}
				\hfill
				\includegraphics[width=.4\textwidth]{./img/schema_cine.png}
				\hfill
\end{figure}

\question{Réaliser le graphe des liaisons associé au schéma cinématique. (Vous avez le corrigé de cette question dans le TD de statique)}
\question{Déterminer la mobilité du mécanisme.}
\question{Déterminer le degré d'hyperstatisme du modéle proposé en utilisant les deux méthodes vue en cours.}



